SCMP 英文用字好深

其實 native speakers 係咪識得晒 scmp d 用字?

唔記得會考定高考年代老師講過，閱讀理解會專登有d 字預咗你唔識，要從上文下理推測返d 字係咩意思

SCMP都有俾人話太港式或者Chi-na風㗎

又識唔識咪當學下野lor
冇咩可能世界上全部野你識晒

屌你老母你以為你係i-phone咩，識曬所有字

例如你睇明報
一個正常成年人係唔會需要查字典先睇得明lor

正常native speaker 都會識哂

收皮啦而家講緊SCMP啊，明報

SCMP有d字太離地啦，未必個個母語係英文ge人都識

講緊你睇中文報紙唔洗查字典呀收皮啦
所以英文報紙比native睇都理應完全明白呀

你就收皮啊，都話SCMP有d字離地到連native speakers都未必識，你找明報同SCMP比（明顯明報貼地好多）

睇唔到我講「理應」兩隻字？
學術台幾時咁低質下下疾住人針鋒相對

我睇到啊，但SCMP就係比一般報紙特殊同離地，唔會理應完全明白到wo

你真係唔識架wor
我話一份英文報紙理應比native完全明白呀
唔係native應該會明白SCMP呀

但退番一步諗:
有時啲中文報紙我地就算native中文都未必識哂
語言咁博大精深 例如啲成語之類
可能你明但我唔明
所以我覺得深唔深真係相對概念

但SCMP做唔到，明報做到，完

你講完即刻睇一睇 用字好淺白喎

？你好似離題wo

睇DailyMail算啦

the standard 都係咁上下，我中三果陣已經明七八成

邊有人睇SCMP, 睇下Bloomberg人地用字幾撚精準

想學英文直接Bloomberg WSJ 啦
SCMP 紅底

bloomberg 同 wsj 都易睇過 scmp